\section{Grenzwinkel und Totalreflexion}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    \varphi = \sin^{-1}\left(\frac{n_2}{n_1}\right)
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $n_1$ & Brechungsindex Anfangsmedium & (dimensionslos)\\
        $n_2$ & Brechungsindex Endmedium & (dimensionslos)\\
    \end{tabular}
\end{center}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate(origin) at (0, 0);
        \begin{pgfonlayer}{bg}
            \fill[lightgray!20] (-1.5,0) rectangle (1.5,-1);    
        \end{pgfonlayer}
        \draw[thick, dashed, gray] (0, 1) coordinate (upper) -- (0, -1) coordinate (lower);
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick, burntorange, draw opacity = 0.6, ->, > = stealth] (origin) -- (0.8, -1);
            \draw[thick, burntorange, ->, > = stealth] (-0.8, -1) coordinate (start) -- (origin) -- (1.5, 0.8) coordinate (end);
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \pic["\small $\alpha_1$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=start--origin--lower};
            \pic["\small $\alpha_2$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=end--origin--upper};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[] at (-1.25, -0.5) {\small $n_1$};
            \node[] at (-1.25, 0.5) {\small $n_2$};
            \node[below = 15mm of origin] {\small $\alpha_1 < \varphi$};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
    \hspace{5mm}
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate(origin) at (0, 0);
        \begin{pgfonlayer}{bg}
            \fill[lightgray!20] (-1.5,0) rectangle (1.5,-1);    
        \end{pgfonlayer}
        \draw[thick, dashed, gray] (0, 1) coordinate (upper) -- (0, -1) coordinate (lower);
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick, burntorange, ->, > = stealth] (-1.3, -1) coordinate (start) -- (origin) -- (1.5, 0) coordinate (end);    
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \pic["\small $\varphi$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=start--origin--lower};
            \pic["\small $\alpha_2 = \ang{90}$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=end--origin--upper};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[] at (-1.25, -0.5) {\small $n_1$};
            \node[] at (-1.25, 0.5) {\small $n_2$};
            \node[below = 15mm of origin] {\small $\alpha_1 = \varphi$ Grenzwinkel};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
    \hspace{5mm}
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate(origin) at (0, 0);
        \begin{pgfonlayer}{bg}
            \fill[lightgray!20] (-1.5,0) rectangle (1.5,-1);    
        \end{pgfonlayer}
        \draw[thick, dashed, gray] (0, 1) coordinate (upper) -- (0, -1) coordinate (lower);
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \draw[thick, burntorange, ->, > = stealth] (-1.3, -1) coordinate (start) -- (origin) -- (1.3, -1) coordinate (end);    
            \fill[black] (lower) circle [radius = 0.3mm];
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \pic["\small $\alpha_1$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=start--origin--lower};
            \pic["\small $\alpha_1$", draw = gray, fill = burntorange!20, angle radius = 10mm]{angle=lower--origin--end};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[] at (-1.25, -0.5) {\small $n_1$};
            \node[] at (-1.25, 0.5) {\small $n_2$};
            \node[below = 15mm of origin] {\small $\alpha_1 > \varphi$ Totalreflexion};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\paragraph*{Grenzwinkel} Wird bei der Totalreflexion der Grenzwinkel erreicht oder überschritten, bleibt das Licht im Anfangsmedium.